* go 툴체인 , go 부속 명령어

	go run 
.go로 끝나는 한 개 이상의 소스파일을 컴파일하고 라이브러리와 링크한 후 결과 실행 파일을 구동한다.

	go build
한번 컴파일한 뒤 나중에 사용하기 위해 컴파일 결과를 저장해서 추가 작업없이 언제든 실행 가능한 바이너리 파일을 생성

	go fmt 
코드를 표준 형식으로 재작성하고, 임의의 포맷이 허용될 경우 불가능했을 다양한 자동화된 소스코드 변환을 가능하게 한다.

	go imports
패키지를 자동으로 추가/제거 , gofmt 의 기능도 있음


* 변수선언 

	var 변수명 자료형
	var 변수명 = 초기값(표현식)
	var 변수명 자료형 = 초기값

명시적으로 초기화 되지 않은 경우 묵시적으로 해당 타입의 제로 값으로 초기화
사용되지 않는 지역변수 선언 불가

	변수명 := 초기화값
	변수, 변수 := 표현식

짧은 변수 선언
자료형은 초기화값 따라감
함수 안에서만 사용가능 ( 패키지 수준에선 사용 불가 )
기존 선언된 변수를 사용해도 되나 여러 변수를 선언하면서 표현식의 값을 할당할때는 최소 1개 이상의 새로운변수가 있어야됨


* for

	for 초기화; 조건; 후처리 {
 		// 반복구문
	}

go의 유일한 루프문
초기화, 조건, 후처리 모두 생략가능
++i , --i 와 같은 후치연산자는 적용X
break, return 으로도 종료가능


* range 

	a, b := range Args

a 는 index, b 는 value
range는 배열, map, 슬라이스와 같은 다양한 데이터 스트럭처로부터 데이터를 순환하면서 가져오기 위해서 사용
index 가 필요하지 않을 때는 빈식별자 _ 사용


* if

	if 조건문 {

	}

조건 절 주위에 괄호 사용 안함


* map

	map[key]value

map은 키/값 쌍을 가지며, 저장, 추출, 맵 안에 있는 특정 원소의 유무 검사를 상수시간에 수행한다.
map 반복의 순서는 정의돼 있지 않은 실행시마다 다른 임의의 순서

사용 : make() 로 초기화  ex) m := make(map[int]string)


* const 선언 : 상수에 이름을 붙이고 고정값으로 씀

* 구조체 : 필드라고 불리는 값의 그룹이며, 보통 서로 다른 타입들을 하나의 객체로 묶어 단일 객체로 취급 가능

* 포인터
ex)
	x := 1
	p := &x         // *int 타입 p는 x를 카리킨다
	fmt.Println(*p) // "1"
	*p = 2          // x = 2 와 같다.
	fmt.Println(x == *p)  // true

&x 변수 x 의 주소
*p 변수 p가 가리키는 값 ( p = &x , *p == x )
포인터의 값은 변수의 주소, 제로값은 nil


* new
	new(T)

T 타입의 이름 없는 변수를 만들고 T의 제로 값으로 초기화한 후 *T 타입의 값인 변수의 주소를 반환

ex)
	p := new(int)		// *int 타입 p는 이름 없는 int 변수를 가리킨다
	fmt.Println(*p)		// "0" int 타입의 제로값으로 초기화하기 때문
	*p = 2				// 이름 없는 int 를 2로 설정
	fmt.Println(*p)		// "2"

예외 - struct{}, [0]int 같이 타입에 정보도 없고 크기도  0인 타입은 구현에 따라 같은 주소를 가질 수도 있다.
전역 변수와 같이 수명이 긴 개체 안에 불필요하게 수명이 짧은 개체의 포인터를 유지하면 가비지 컬렉터가 이 개체의 메모리를 회수할 수 없다.
그러므로 변수의 수명을 잘 고려해야한다


* 튜플 할당
	x, y = y, x
	i, j, k = 2, 3, 5
여러 변수를 한 번에 할당할 수 있는 튜플 할당
함수의 호출의 여러 개의 값을 반환할 때도 사용

* 타입 선언
	type 이름 내부타입
타입 선언은 변수나 표현식의 타입은 크기, 내부 표현 방식, 수행 가능한 고유 작업, 연관된 메소드와 같은 해당 값의 특성을 정의하는 새로운 타입 이름을 붙여
 각각의 요소들이 의도치 않게 섞이지 않도록 한다.
이름이 익스포트되면(대문자로 시작할 때) 다른 패키지에서도 볼 수 있다.
모든 타입 T 에는 그에 대응해 값 x를 타입 T로 변환하는 변환 명령 T(x)가 있다. 동일한 내부 타입 or 동일한 내부 타입 포인터일 때만 허용된다.


* 패키지와 파일




고루틴은 함수의 동시 실행이다. main 함수는 고루틴 안에서 실행되며, go문은 추가적인 고루틴을 생성한다.

chan : 채널은 한 고루틴에서 지정된 타입의 값을 다른 고루틴으로 전달하는 통신 방식이다. ( 뒤에서 자세히 배움 )

strings.HasPrefix : 문자열 처음에 어떤 값을 가지고 시작하는 지 확인해서 bool값 반환

http.Get : Http 요청을 생성하고 오류가 없으면 결과를 응답 구조체 resp로 반환한다.
resp의 body 필드에는 읽을 수 있는 스트림 형태의 서버 응답이 포함돼 있다.

